[向台灣道歉]台女赴港確診武漢肺炎 陳時中：在香港感染機率高

台女赴港確診中央流行疫情指揮中心今記者會上宣布新增一境外移入個案（案481），為50多歲男性，其於今年6月26日赴菲律賓出差，8月10日返國，11日集中檢疫期間仍出現腹瀉症狀，於今日確診。 而針對日籍工程師返日後被確診感染新冠肺炎、比利時工程師在台被確診，及1名赴香港並在當地確診的台女共3人，究竟在哪裡被感染的？指揮官陳時中表示，3案接觸者目前都沒被驗出陽性，僅剩少數幾位檢驗中，過幾天就會過了觀察期。 陳時中說，返日工程師周邊接觸者的檢驗幾乎都已經完成，到本月15日後，接觸者的觀察期就已滿，目前都沒有陽性；比利時工程師一案，做鼻咽試紙查驗473人，都是陰性，血清抗體驗完467名，也都是陰性，到本月14日就觀察期滿，屆時會把結果給專家研判。 至於赴港台女染疫，陳時中說，37名接觸者中34人已檢驗PCR跟血清抗體，都是陰性，僅剩3人檢驗中，目前傾向在香港被感染的機率比較高，香港也列為本土感染，但最後還是會把結果給專家研判。